1. What constitutes Big Data?
a. volume
b. velocity
c. variety
d. All the above   

Answer :D


2. Solution Identified to handle Big Data is?
a. Hadoop
b. storm
c. spark
d. All of these

Answer : D

3. Doug cutting added DFS & MapReduce support to:
a) Nutch
b) spark
c) GFS
d) facebook

Answer: A

4. Which file system is followed by Hadoop?
a. DFS
b. GFS
c. HDFS
d. NTFS

Answer : C

5. How much data can be considered as a BigData with regards to
volume?
a. Mega Bytes
b. Terabytes
c. Petabytes
d. b & c

Answer: D

6. Can Hadoop process data in real time?
a. Yes
b. No
c. None of these
Answer : B

7. Hadoop is developed using?
a. C
b. C++
c. Java 
d. Ruby

Answer : C


8. Hadoop reduces cost of operation by?
a. Using commodity Hardware
b. Using less number of nodes
c. Limited cluster size
d. None of these

Answer: A

9. Search engine adopted in Hadoop is?
a. Google
b. Yahoo
c. Solr
c. AOL

Answer:A

10. Stream processing can be achieved in Hadoop using?
a. Storm
b. Spark
c. Both of these
d. None of these

Answer: C

11. What is the highest data unit we have at present?
a. Petabyte
b. Exabyte
c. Terabyte
d. Brontobyte

Answer: B

12. Hadoop is well suited for clusters where:
a. Number of nodes keep changing
b. Number of nodes are constant
c. Most number of free nodes
d. None of these

Answer : C

13. What is batch processing?
a. processing of previously collected jobs in a single batch.
b. processing of previously collected jobs in different batches.
c. processing of jobs at that moment they are collected
d. None of these

Answer:B

14. What is stream processing?
a. Processing data as streams
b. Processing data in batches
c. Both of these
d. None of these

Answer: A

15. Hadoop uses?
a. Batch processing
b. Near Real time processing
c. Real time processing
d. All the above

Answer:D
